特朗普欠良策 亂劃紅線自困

特朗普欠良策 亂劃紅線自困

8,711
■南韓K1坦克在邊境坡州市舉行的年度演習中亮相。美聯社
適中字型
較大字型
■南韓K1坦克在邊境坡州市舉行的年度演習中亮相。美聯社

【進退失據】
美國總統特朗普1月曾在Twitter宣稱，北韓發展洲際核導彈「不會發生」，令外界認為北韓周二試射洲際導彈，是越過紅線，可能招致美國軍事行動等回應。專家認為特朗普亂劃紅線，自陷困局。

不採行動自損公信力
英國國際戰略研究所核政策專家菲茨帕特里克表示，特朗普的推文明顯是某種紅線，但「你沒有良策去執行就劃紅線，就是過錯」，因為對方越線而不採取行動會自損公信力，更大問題是為了言出必行而採取高風險冒進行動，令局勢升級失控。
當然，特朗普1月推文原文是「北韓稱發展可達美國部份國土的核武器，正處於最後階段。這不會發生！」他大可辯稱證實北韓導彈射程可達美國，還未越過紅線，要證實載有小型化核武的彈頭，重返大氣層可準確有效命中目標才算數，但勢被譏「搬龍門」。
特朗普對北韓口風搖擺不定，曾稱中國或會暗殺北韓領導人金正恩，後又讚他有本事。美國智庫「國家利益中心」國防研究總監卡齊亞尼斯說「不會把特朗普的推文當政策」，指政策要看行動不是推文。
美國之聲

上一則
南韓質疑未掌握重返大氣層技術

下一則
專家促檢討制裁逼棄核策略

■南韓K1坦克在邊境坡州市舉行的年度演習中亮相。美聯社